QUESTION:
	What are 'provide the situational context for the event or state described in a main clause?
ANSWER:
	'adverbial clauses

QUESTION:
	What are 'relative clauses?
ANSWER:
	'Types of subordinate clauses

QUESTION:
	What are 'complement clauses?
ANSWER:
	'Types of subordinate clauses

QUESTION:
	What are 'adverbial clauses?
ANSWER:
	'Types of subordinate clauses

QUESTION:
	What are 'a lot like nouns, since they often fulfil similar grammatical relations?
ANSWER:
	'complement clauses

QUESTION:
	What are 'possible to replace with pronouns?
ANSWER:
	'complement clauses

QUESTION:
	What are 'arguments of (and therefore syntactically essential to) the clause in which they are embedded?
ANSWER:
	'complement clauses

QUESTION:
	What are 'sometimes can be rendered as phrases given certain manipulations?
ANSWER:
	'relative clauses

QUESTION:
	What are 'behave like adjectives, usually modifiers of a noun phrase?
ANSWER:
	'relative clauses

QUESTION:
	What are 'often the discourse function of a subordinate construction is one of backgrounding, explanation, or description.?
ANSWER:
	'Characteristics of Subordinate Clauses

QUESTION:
	What are 'often subordinate clauses use fewer constituents or different word order (german)?
ANSWER:
	'Characteristics of Subordinate Clauses

QUESTION:
	What are 'languages also produce subordinate structures through nominalisation?
ANSWER:
	'Characteristics of Subordinate Clauses

QUESTION:
	What are 'subordinate structures regularly use a nonfinite form of the verb?
ANSWER:
	'Characteristics of Subordinate Clauses

QUESTION:
	What are 'sometimes the subordinator can be omitted if it does not carry meaning (“I hope I can go”)?
ANSWER:
	'Characteristics of Subordinate Clauses

QUESTION:
	What are 'typically morphologically marked by some kind of subordinating particle or affix?
ANSWER:
	'Characteristics of Subordinate Clauses

QUESTION:
	What are 'the tighter the dependence between main and subordinate clause,  the less likely you will find intonation breaks?
ANSWER:
	'Characteristics of Subordinate Clauses

QUESTION:
	What are 'can differ a lot from language to language?
ANSWER:
	'Characteristics of Subordinate Clauses

QUESTION:
	What are 'the subordinator may carry lexical content (contribute to meaning of the clause) or not, e.g. “I eat beats because they are in season” vs “I hope that I can go?
ANSWER:
	'typically morphologically marked by some kind of subordinating particle or affix

QUESTION:
	What are 'in this case, the verb is transformed into a nominal through derivational morphology?
ANSWER:
	'languages also produce subordinate structures through nominalisation

QUESTION:
	What are 'relativisation strategies?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'restrictive vs nonrestrictive relative clauses?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'if relative clauses are introduced by a special word, they are called relativises or relative pronouns (if the pronoun specifies some nominal properties)?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'entity being modified by noun = head noun or relativised noun?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'typically found as modifiers of a noun?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'also called adjective clauses?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'Relative Clauses?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'two main ways to signal dependency:?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'we can have multiple embedding of complements too: “I want [to believe [that you are right]]?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'complement clauses do not always occur as full clauses but instead may arise as phrases headed by nonfinite verb forms such as infinites and participles?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'The clause within which the complement is embedding is called the matrix clause?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are '“When you leave makes no difference to me” vs “I cannot believe that you ate the whole thing?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'a clause that is an argument of a predicate, typically as a subject or direct object?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'Complement Clause?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'Some uses:?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'hard to classify since they have a breadth of meanings?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'many languages do not use this at all, or very rarely?
ANSWER:
	'Adverbial Clauses

QUESTION:
	What are 'unspecified relationship?
ANSWER:
	'Some uses:

QUESTION:
	What are 'concessive?
ANSWER:
	'Some uses:

QUESTION:
	What are 'Conditional?
ANSWER:
	'Some uses:

QUESTION:
	What are 'Cause?
ANSWER:
	'Some uses:

QUESTION:
	What are 'Location?
ANSWER:
	'Some uses:

QUESTION:
	What are 'time?
ANSWER:
	'Some uses:

QUESTION:
	What are 'not necessarily typical, although english has lots?
ANSWER:
	'time

QUESTION:
	What are 'often choice of tense in construction is bound in some way by the tense of the main verb (think primary/secondary sequence in greek)?
ANSWER:
	'time

QUESTION:
	What are 'provide information about the relative temporal ordering of events?
ANSWER:
	'time

QUESTION:
	What are 'e.g. “The police were digging where Jeffrey had planted a garden.?
ANSWER:
	'Location

QUESTION:
	What are 'rare for a language to have a robust set of location subordinators, and instead PPs or relative clauses are used.?
ANSWER:
	'Location

QUESTION:
	What are 'some languages signal difference between enablement and purpose through the mood chosen?
ANSWER:
	'Cause

QUESTION:
	What are 'often useful to indicate cause or motive behind event (“Because x, John did y…. to say z”)?
ANSWER:
	'Cause

QUESTION:
	What are 'the relative types in english (and most languages) are indicated by choices of tense/aspect/mood in protasis and apodosis?
ANSWER:
	'Conditional

QUESTION:
	What are 'apodosis = “then clause?
ANSWER:
	'Conditional

QUESTION:
	What are 'protasis = “if clause?
ANSWER:
	'Conditional

QUESTION:
	What are 'Unreal conditions = those that cannot be fulfilled?
ANSWER:
	'Conditional

QUESTION:
	What are 'real conditions = those that could potentially be fulfilled?
ANSWER:
	'Conditional

QUESTION:
	What are '“If you can’t beat them, join them!?
ANSWER:
	'Conditional

QUESTION:
	What are 'may be general truths, present situations, or past situations?
ANSWER:
	'real conditions = those that could potentially be fulfilled

QUESTION:
	What are 'may be hypotheticals or counterfactuals?
ANSWER:
	'Unreal conditions = those that cannot be fulfilled

QUESTION:
	What are 'in those that do use a subordinate structure, use of the subordinating particle appears to be the dominant way to do so?
ANSWER:
	'concessive

QUESTION:
	What are 'all languages seem to have some way to indicate contrast between propositions, although not all do so through subordinating structures?
ANSWER:
	'concessive

QUESTION:
	What are '“Even though x, y?
ANSWER:
	'concessive

QUESTION:
	What are 'sometimes the logical connection between two clauses can be left unspecified and the reader/listener allowed to draw their own conclusions.?
ANSWER:
	'unspecified relationship

QUESTION:
	What are '“Having done y, he did x?
ANSWER:
	'unspecified relationship

QUESTION:
	What are 'complement type choice has been argued to reflect the semantic relationship of the complement to the matrix clause verb?
ANSWER:
	'two main ways to signal dependency:

QUESTION:
	What are 'use of nonfinite verb form?
ANSWER:
	'two main ways to signal dependency:

QUESTION:
	What are 'complementiser (subordination particle)?
ANSWER:
	'two main ways to signal dependency:

QUESTION:
	What are 'uncommon, but has been found in middle of complement?
ANSWER:
	'complementiser (subordination particle)

QUESTION:
	What are 'if language is OV, appears both complement initial and final?
ANSWER:
	'complementiser (subordination particle)

QUESTION:
	What are 'if language is VO, appears at beginning of clause, usually?
ANSWER:
	'complementiser (subordination particle)

QUESTION:
	What is the definition of 'nonrestrictive = purely descriptive (e.g. “My bro, who lives next to me, called yesterday!”?
ANSWER:
	'you are just describing the bro)

QUESTION:
	What are 'there is empirical support, though, and there is various literature examining this further!?
ANSWER:
	'complement type choice has been argued to reflect the semantic relationship of the complement to the matrix clause verb

QUESTION:
	What are 'however, this tendency is violated by languages, including english. As such it is nothing more than a general tendency?
ANSWER:
	'complement type choice has been argued to reflect the semantic relationship of the complement to the matrix clause verb

QUESTION:
	What are 'e.g. if a language uses infinitive to encode the complements of belief verbs, you would not expect causation verbs to use finite verbs with complements?
ANSWER:
	'complement type choice has been argued to reflect the semantic relationship of the complement to the matrix clause verb

QUESTION:
	What are 'if a point along the scale on the lower end is related to a certain syntactic structure, anything on the left (with higher control) will not be associated with a less integrated structure?
ANSWER:
	'complement type choice has been argued to reflect the semantic relationship of the complement to the matrix clause verb

QUESTION:
	What are 'uses semantic criteria to rate verbs: high control > low control?
ANSWER:
	'complement type choice has been argued to reflect the semantic relationship of the complement to the matrix clause verb

QUESTION:
	What are 'from high to low: causation, attempt, knowledge, belief, report?
ANSWER:
	'uses semantic criteria to rate verbs: high control > low control

QUESTION:
	What are 'nonrestrictive = purely descriptive (e.g. “My bro, who lives next to me, called yesterday!”  you are just describing the bro)?
ANSWER:
	'restrictive vs nonrestrictive relative clauses

QUESTION:
	What are 'restrictive = restricts noun to be a certain thing (e.g. “My bro who lives next to me called yesterday”  you are specifying one bro out of many)?
ANSWER:
	'restrictive vs nonrestrictive relative clauses

QUESTION:
	What are 'if there is abundant usage of finite clauses in embedded structures, participle modifiers are best treated independent of relative clauses?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'in general, if a language tends toward using nonfinite verbs for other embedded structures (such as adverbials and complements), then there is sufficient grounds to consider such constructions relative clauses?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'for example, participle phrase usage?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'some languages have constructions similar but not identical to relativisation?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'what nominals are allowed to be relativised can change?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'relativised noun if often just ‘gapped’  there is a gap where the noun would have been?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'don’t even need head noun of a relative clause (as in greek  for indefinite constructions)?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'OV languages use both orders with a weak preference for noun + relative clause ordering?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'VO languages use noun + relative clause order?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'presence of relativisor is not necessary! Japanese just used word order.?
ANSWER:
	'relativisation strategies

QUESTION:
	What are 'both strategies can be used by one languages?
ANSWER:
	'relativised noun if often just ‘gapped’  there is a gap where the noun would have been

QUESTION:
	What are 'another option is to indicate the noun by including a personal pronoun in the relative clause?
ANSWER:
	'relativised noun if often just ‘gapped’  there is a gap where the noun would have been

QUESTION:
	What are 'the first option is unusual among languages?
ANSWER:
	'what nominals are allowed to be relativised can change

QUESTION:
	What are 'in english, if relativisation of a noun occurs, the preposition associated with it may appear in its conventional position within the adjective clause, or before the relative pronoun (if the latter, this is called pipepiping)?
ANSWER:
	'what nominals are allowed to be relativised can change

QUESTION:
	What are 'We get the Noun Phrase Accessibility Hierarchy from this:?
ANSWER:
	'what nominals are allowed to be relativised can change

QUESTION:
	What are 'many languages only allow relativisation of a subset of these, e.g. just subject?
ANSWER:
	'what nominals are allowed to be relativised can change

QUESTION:
	What are 'english allows a lot of constituents to be relativised?
ANSWER:
	'what nominals are allowed to be relativised can change

QUESTION:
	What are 'Preposition stranding?
ANSWER:
	'We get the Noun Phrase Accessibility Hierarchy from this:

QUESTION:
	What are 'we have to make two changes to the hierarchy:?
ANSWER:
	'We get the Noun Phrase Accessibility Hierarchy from this:

QUESTION:
	What are 'some exceptions do apply if more than one strategy is used for relativisation (as in certain strategies lie at different places in the hierarchy)?
ANSWER:
	'We get the Noun Phrase Accessibility Hierarchy from this:

QUESTION:
	What are 'subject > direct object > oblique > possessor?
ANSWER:
	'We get the Noun Phrase Accessibility Hierarchy from this:

QUESTION:
	What are 'a given relativisation strategy will cover a contiguous portion of the hierarchy?
ANSWER:
	'we have to make two changes to the hierarchy:

QUESTION:
	What are 'the subject is always relativizable?
ANSWER:
	'we have to make two changes to the hierarchy:

QUESTION:
	What are 'e.g. “going into the store” would not be considered a type of relative clause in english!?
ANSWER:
	'if there is abundant usage of finite clauses in embedded structures, participle modifiers are best treated independent of relative clauses

QUESTION:
	What is the definition of 'real conditions?
ANSWER:
	'those that could potentially be fulfilled

QUESTION:
	What is the definition of 'Unreal conditions?
ANSWER:
	'those that cannot be fulfilled

QUESTION:
	What is the definition of 'protasis?
ANSWER:
	'“if clause

QUESTION:
	What is the definition of 'apodosis?
ANSWER:
	'“then clause

QUESTION:
	What is the definition of 'we can have multiple embedding of complements too?
ANSWER:
	'“I want [to believe [that you are right]]

QUESTION:
	What is the definition of 'uses semantic criteria to rate verbs?
ANSWER:
	'high control > low control

QUESTION:
	What is the definition of 'from high to low?
ANSWER:
	'causation, attempt, knowledge, belief, report

QUESTION:
	What is the definition of 'entity being modified by noun?
ANSWER:
	'head noun or relativised noun

QUESTION:
	What is the definition of 'restrictive?
ANSWER:
	'restricts noun to be a certain thing (e.g. “My bro who lives next to me called yesterday”  you are specifying one bro out of many)

QUESTION:
	What is the definition of 'restrictive = restricts noun to be a certain thing (e.g. “My bro who lives next to me called yesterday”?
ANSWER:
	'you are specifying one bro out of many)

QUESTION:
	What is the definition of 'nonrestrictive?
ANSWER:
	'purely descriptive (e.g. “My bro, who lives next to me, called yesterday!”  you are just describing the bro)

QUESTION:
	What is the definition of 'don’t even need head noun of a relative clause (as in greek?
ANSWER:
	'for indefinite constructions)

QUESTION:
	What is the definition of 'relativised noun if often just ‘gapped’?
ANSWER:
	'there is a gap where the noun would have been

[]
